曾經住過深水埗元洲宿舍

第一晚訓覺痕癢難耐
後尾同當值阿sir講
佢見我身紅哂 就知我比蝨咬
夜晚仲黎我張床幫我起蝨
事隔咁多年都仲有陰影
深水埗、長沙灣呢兩個地方
夏天出名多蝨 街坊區議員都不時有貼街布指區內街坊反映蝨患嚴重
唔係我歧視呢兩個地方
不過我時至今日去親呢兩個地方都會有啲痕 應該係心理作用導致姐

當時中三入去住o既我
都係去舍友推介o既心願髮廊剪髮
剪完柒撚到喊

我果陣好撚羨慕身邊o既同學
有屋企人養 換撚哂最新款手機
次次出街套衫都唔同款
旅行日個個哂supreme

我果陣同戚友講比蝨咬
屌你老母到頭來比人好似隔離咁歧視
我學識咗樣野 就係有啲野唔需要講出黎

有啲連登毒撚 樣又生得衰
屋企人晚晚有飯煮你吃仲嫌三嫌四
比你地試下去深水埗宿舍住
試下比蝨咬係咩滋味
試下比人歧視o既感覺係點 就會明

沖涼o既時候
試過比條仆街一個鮑魚刷一鳩西埋黎話要洗廁所 其實就係玩鳩我
我個陣真係好撚驚得罪佢地

去過一次
係咪天台有花種？

未上過天台
Lock死咗度門

好多連登仔都好幸福
未住過宿舍

但係院長話會種菜
係咪門口隔離係垃圾房？

唔知喇 不過呢啲地方咁多老鼠
種黎都哂氣
試過成隻老鼠走埋黎我度 對皮鞋咁岩掂到
成班細路驚到窄窄跳
果刻真係好撚憎呢個地方